# Especificação suplementar

## Funcionalidades

*Especifica as funcionalidades que não se relacionam com os casos de
uso, nomeadamente: Auditoria, Reporte e Segurança.*

-  **Segurança:**
    * As interações dos utilizadores (i.e. Cliente, Prestador de Serviços, Administrativo, Funcionário Recurso Humanos) devem ser precedidas de um processo de autenticação
    * Excepcionalmente algumas funcionalidades bem definidas estão acessiveis sem autenticação ("A utilização da aplicação por outras pessoas está restrita ...")

## Usabilidade

*Avalia a interface com o utilizador. Possui diversas subcategorias,
entre elas: prevenção de erros; estética e design; ajudas (Help) e
documentação; consistência e padrões.*

(preencher aqui)

## Fiabilidade/Confiabilidade
*Refere-se a integridade, conformidade e interoperabilidade do software. Os requisitos a serem considerados são: frequência e gravidade de falha, possibilidade de recuperação, possibilidade de previsão, exatidão, tempo médio entre falhas.*

(preencher aqui)

## Desempenho
*Avalia os requisitos de desempenho do software, nomeadamente: tempo de resposta, consumo de memória, utilização da CPU, capacidade de carga e disponibilidade da aplicação.*

(preencher aqui)

## Suportabilidade
*Os requisitos de suportabilidade agrupam várias características, como:
suporte a múltiplos idiomas e fusos horários, testabilidade, adaptabilidade, manutibilidade, compatibilidade,
configurabilidade, instalabilidade, escalabilidade entre outros.*

* A informação da empresa (e.g. designação e NIF) [...] deve ser especificada por configuração.
* O sistema tem de ter uma taxa minima de testes de cobertura e mutação de 95%.


## +

### Restrições de design

*Especifica ou restringe o processo de design do sistema. Exemplos podem incluir: linguagens de programação, processo de software, uso de ferramentas de desenvolvimento, biblioteca de classes, etc.*

-  **Adotar boas práticas de identificação de requisitos e de análise e design de software OO**
-  **Reutilizar o componente de gestão de utilizadores existente na empresa**


### Restrições de implementação

*Especifica ou restringe o código ou a construção de um sistema tais
como: padrões obrigatórios, linguagens de implementação, políticas de
integridade de base de dados, limites de recursos, sistema operativo.*

-   **O núcleo principal do software em Java**
-   **Adotar normas de codificação reconhecidas**

### Restrições de interface

*Especifica ou restringe as funcionalidades inerentes à interação do
sistema com outros sistemas externos.*

(preencher aqui)

### Restrições físicas

*Especifica uma limitação ou requisito físico do hardware utilizado, por
exemplo: material, forma, tamanho ou peso.*

(preencher aqui)
